{"id":"2018_2","name":"","memoryVerse":"\"Ya te lo he ordenado: ¡Sé fuerte y valiente! ¡No tengas miedo ni te desanimes! Porque el Señor tu Dios te acompañará dondequiera que vayas\". – Josué 1:9","dayQuestions":{"one":{"title":"PRIMER DÍA: lea las notas y las referencias.","questions":[{"id":"2018_2_1","questionText":"1. Use este espacio para anotar cómo ha visto la actividad de Dios durante la semana. (¿Cómo ha provisto, contestado, consolado, reconciliado, guiado, etc.?)","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_2_2","questionText":"2. ¿Qué de las notas, la conferencia, el tiempo de compartir en grupo, o el estudio personal le impactó más en la última semana?","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"SEGUNDO DÍA: lea Josué 5:13–6:27.","readVerse":[{"book":"Josué","verse":"5:136:27"}],"questions":[{"id":"2018_2_3","questionText":"3. ¿A quién se encontró Josué cerca de Jericó? ¿Por qué podría haber respondido a las preguntas de Josué como lo hizo?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_2_4a","questionText":"4. a. ¿Cómo habrían alentado las palabras del Señor a Josué, teniendo en cuenta que el muro de Jericó estaba com- pletamente cerrado? ¿Qué nos dicen sobre Dios?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_2_4b","questionText":"4. b. ¿Qué fue lo único o lo interesante de la estrategia de batalla? ¿Qué efecto podría haber tenido en los israelitas y los residentes de Jericó?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_2_5a","questionText":"5. a. ¿Qué ordenó Dios a los israelitas que hicieran con Jericó, y por qué? ¿A quiénes les permitieron vivir, y por qué? (Para obtener ayuda, vea Génesis 15:16, Deuteronomio 12:29-32, Deuteronomio 20:16-18, Levítico 18:24-28).","answer":"","quotes":[{"book":"Génesis","verse":"15:16"},{"book":"Deuteronomio","verse":"12:29-32"},{"book":"Deuteronomio","verse":"20:16-18"},{"book":"Levítico","verse":"18:24-28"}]},{"id":"2018_2_5b","questionText":"5. b. Describa cualquier lucha que pueda usted tener para reconciliar la ira de Dios contra el pecado y su amor por las personas.","answer":"","quotes":[]}]},"three":{"title":"TERCER DÍA: lea Josué 7.","readVerse":[{"book":"Josué","verse":"7:1-26"}],"questions":[{"id":"2018_2_6","questionText":"6. ¿Cuál fue la respuesta de Josué a la batalla de Hai? ¿Qué revela su oración acerca de su conocimiento y relación con Dios? ® 8 \" AdP (06.2018) www.bsfinternational.org \" El pueblo de la Tierra Prometida I: Lección 2 Copyright © Bible Study Fellowship 2017 (Nota: Estas preguntas son para el uso exclusivo de los miembros de clase de BSF. Con la excepción de la descarga por internet en www.bsf.international.org por los miembros de clase, ninguna porción de este material podrá ser reproducida sin un consentimiento por escrito, de acuerdo a los derechos de autor.)","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_2_7","questionText":"7. ¿Qué le reveló Dios a Josué? ¿Cómo respondió Acán cuando fue atrapado, y qué resultado hubo?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_2_8","questionText":"8. ¿Qué consecuencias ha experimentado a causa de la mala acción (la suya o la de los demás)?","answer":"","quotes":[]}]},"four":{"title":"CUARTO DÍA: lea Josué 8.","readVerse":[{"book":"Josué","verse":"8:1-35"}],"questions":[{"id":"2018_2_9a","questionText":"9. a. ¿Qué aprende sobre Dios de las palabras que le habló a Josué antes de la batalla?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_2_9b","questionText":"9. b. ¿En qué se diferenciaba el plan de batalla de Dios del plan de los espías en 7:3?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_2_10","questionText":"10. ¿Por qué leyó Josué las palabras de Dios a toda la asamblea después de la batalla en Hai? (Vea Deuteronomio 11:26-30 y 27:2-8 para las instrucciones de Moisés).","answer":"","quotes":[{"book":"Deuteronomio","verse":"11:26-30"}]},{"id":"2018_2_11","questionText":"11. ¿Cómo puede compartir el amor y el compromiso con la Palabra de Dios con su familia y con quienes le rodean?","answer":"","quotes":[]}]},"five":{"title":"QUINTO DÍA: lea Josué 9.","readVerse":[{"book":"Josué","verse":"9:1-27"}],"questions":[{"id":"2018_2_12","questionText":"12. ¿Cómo respondieron las naciones vecinas a las victorias de los israelitas? ¿Qué provocó esto a los gabaonitas a hacer?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_2_13","questionText":"13. ¿Qué debería haber hecho Josué en respuesta a la petición de los gabaonitas? ¿Por qué Josué cumplió su promesa a los gabaonitas? (Vea Éxodo 34:12, 15; Números 30:2, Deuteronomio 7:2).","answer":"","quotes":[{"book":"Éxodo","verse":"34:12"},{"book":"Éxodo","verse":"34:15"},{"book":"Números","verse":"30:2"},{"book":"Deuteronomio","verse":"7:2"}]}]},"six":{"title":"SEXTO DÍA: repase Josué 5:13–9:27.","readVerse":[{"book":"Josué","verse":"5:139:27"}],"questions":[{"id":"2018_2_14","questionText":"14. A través de la lección de esta semana, ¿cómo está Dios llevándole a involucrarse en el mundo, a compartir una verdad o a mostrar su amor y bondad? (No hay ejercicio de homilética para líderes).","answer":"","quotes":[]}]}}}